{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_020385",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "산청 대원사 다층석탑"
    },
    "text": "山清 ⇒ 多層石塔 (산청 대원사 다층석탑)\\n\n慶尚南道山清郡三蔵面柳坪里1番地 ポンチ\\n\n1992年1月15日に宝物に指定され、高さ5.55mのこの塔は1784年(正祖8年)に再建されました。1989年には解体され復元され、58科の舎利と破損した舎利荘厳具も同時に調査されました。塔の拝礼石には「釋仏舍利塔乾隆甲辰重建」という陰刻銘があり、重建年代が分かります。 この塔は2層の基壇の上に8層の塔身を造成し、頂上には上輪が飾られています。下層基壇面石には二つの宇宙と一つのタンジュが模刻されています。甲石は分厚く、上面は平らで、その上には弧形と角形の塊があり、上層基壇を受け止めています。上層基壇はこの石塔で最も注目される部分で、各面には1体ずつの合掌供養坐像が彫刻され、四隅には宇宙の代わりに円覚した1体ずつの人物立像が配置されています。 塔身石には二つの宇宙が整然と模刻され、屋蓋石には下面に2段ずつの支えがあり、上面には角形の1段があり、その上の階の塔身石を受けるようになっています。上輪には伏鉢石と宝輪石が置かれ、太い刹柱が差し込まれています。刹柱の中間には円錐形の宝珠が飾られています。全体の様式から見て、この塔は朝鮮前期に建設されたもので、後に再建されたと考えられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この山清の多層石塔はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1992年1月15日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この多層石塔の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "この多層石塔の高さは5.55mです。"
        },
        {
            "question": "この塔は何年に再建されましたか？",
            "answer": "この塔は1784年(正祖8年)に再建されました。"
        },
        {
            "question": "この塔は何科の舎利を含んでいますか？",
            "answer": "この塔は58科の舎利を含んでいます。"
        },
        {
            "question": "この塔の拝礼石にはどのような陰刻銘がありますか？",
            "answer": "この塔の拝礼石には「釋仏舍利塔乾隆甲辰重建」という陰刻銘があります。"
        },
        {
            "question": "この塔は何層の基壇の上に建てられていますか？",
            "answer": "この塔は2層の基壇の上に建てられています。"
        },
        {
            "question": "この塔の頂上には何が飾られていますか？",
            "answer": "この塔の頂上には上輪が飾られています。"
        },
        {
            "question": "この塔の下層基壇面石にはどのような模刻がされていますか？",
            "answer": "この塔の下層基壇面石には二つの宇宙と一つのタンジュが模刻されています。"
        },
        {
            "question": "この塔の上層基壇には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "この塔の上層基壇には1体ずつの合掌供養坐像が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "この塔の上層基壇の四隅には何が配置されていますか？",
            "answer": "この塔の上層基壇の四隅には円覚した1体ずつの人物立像が配置されています。"
        },
        {
            "question": "この塔の塔身石には何が模刻されていますか？",
            "answer": "この塔の塔身石には二つの宇宙が模刻されています。"
        },
        {
            "question": "この塔の屋蓋石には何が配置されていますか？",
            "answer": "この塔の屋蓋石には伏鉢石と宝輪石が置かれています。"
        },
        {
            "question": "この塔はいつ建設されたと考えられていますか？",
            "answer": "この塔は朝鮮前期に建設されたと考えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 401,
        "QA": 446
    }
}